<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Persionals on QWDing blog</title>
    <link>http://qwding.github.io/persional/</link>
    <description>Recent content in Persionals on QWDing blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Aug 2017 15:55:14 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://qwding.github.io/persional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ti7</title>
      <link>http://qwding.github.io/persional/ti7/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 15:55:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://qwding.github.io/persional/ti7/</guid>
      <description>我挚爱的游戏DOTA 没怎么打过dota2，现在连dota都半年没怎么打了
一个月前，我打开电脑，打了盘dota，打完后说，我TM已经不适合玩这游戏了，不玩了。
上周末，我又打开电脑，打了盘dota，打完后说，我何必又来搞事情，不玩了。
曾经可以carry全场的我，现在也沦落到了只能跟着别人节奏走了，连补刀都感觉陌生。
虽然不玩了，反而看比赛的心越来越强 一个月前我就特期待TI7的到来，说啥也要多看两场，去年wings夺冠的时刻，我是熬了11小时，一直看完的。心情无比激动，依然热烈。
今年一定多多看比赛，看的爽爽的，希望我大CN Dota实现儿歌唱的：24678！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>犬夜叉</title>
      <link>http://qwding.github.io/persional/inuyasha/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2016 17:40:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://qwding.github.io/persional/inuyasha/</guid>
      <description>其实写这个时候已经距离看犬夜叉一年多了，但是仍然记忆满满。不得不说，我仍然感觉犬夜叉是我看过动漫里最暖的一个。
生活中偶尔会看到各种犬夜叉的贴图、贴画，总是不禁让我回忆起那温暖的情节。
去逛豆瓣，评论大多都是2010年左右的，看了几个评论，有更喜欢犬桔的，有说奈落是更痴情的，有说犬夜叉的左右摇摆更令他们讨厌
当然，我其实更喜欢的是犬夜叉戈薇，更喜欢结局里戈薇在空间等了3天的思索，更喜欢奈落最后那一句“原来我想要的只是想得到桔梗的心”的释然，更喜欢3年后的戈薇义无反顾的回到了战国，在那平常不过的温暖生活。
我并不认为犬夜叉是左右摇摆不定的，只是他更珍惜每一个。假如你就成了犬夜叉，就像刚恋爱时候，一起喜欢上了了两个女孩子，都是那种纯洁的喜欢，你并不能两个都拥有，而你，又不想伤害其中一个，踌躇和犹豫就成了你的心里客。也许那时候你会发现你想的是怎么让她们其中一个不要太伤心，而不是怎么让其中一个更接受你。
我喜欢戈薇，因为她的心里更丰富，她会把吃醋的表情表露出来，他会更加将思念传递给犬夜叉，作为一个男生，更需要有这么一个小女生去照顾，去呵护，去陪伴，去担心。
桔梗，一个冷美人，带着思念和怨恨死去，是全剧里最悲剧的存在，感动很多人。我想对于她没有什么可以平复她死去的心情，她的故事触动每个人怜悯的心。
奈落，打不死的小强，其实完全没有必要第一季那么多集的打妖怪（节奏慢的有点让人想放弃）。他一直想摆脱桔梗对他的影响，不管多少次尝试，他还是他。最后他变得异常强大时候，我却认为他其实是在自杀，仿佛“生活没有了向前的方向，随我怎么做吧”。最后就像在毫无反抗的情况下，被一下打死了。
结局那集翻看了几遍，看着戈薇不停的黑暗里思索，在黑暗里祈祷着犬夜叉的到来，等待是漫长的，却也是更让她思念犬夜叉。还有就是奈落最后被光明照耀时候说的那句释然的话，仿佛看到的是，世界本没有坏人，他们也是可怜儿，也能触动多少人的泪点，最后能看到自己的内心，读懂自己想要什么也是安然的离去了。
也许是动漫里没怎么看过恋爱的，看到这个却如此喜欢，以至于每次想起最后的情节时候，心里总是荷尔蒙分泌，感受到甜甜的，在平常不过的爱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>矫情</title>
      <link>http://qwding.github.io/persional/main/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2016 12:06:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://qwding.github.io/persional/main/</guid>
      <description>贱人就是矫情 没事矫情一下，在这里写一些与技术无关的事情</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>